中国閉關日子只是悶，但不苦，比起你們今天搶米明天搶洗手液，舒暢得多

政府的新檢疫措施，形同封關，兩地走的香港人，只能選擇，魚與熊掌，留港或者留在大灣區。

朋友說：比喻錯誤，應該是天堂與地獄。我以為，這裏是天堂，她說，對不起，你們才是地獄。

朋友選擇留在珠海，在家中網上工作，遙控香港的生意，已三星期沒離開過小區了。我們聽到都覺痛苦，她卻說：「幾好吖，美團外賣甚麼都有得吃，基本上一星期的飯菜都沒重複。小區有湖江山色，閒來到湖邊走走，走累了宅在家煲劇看書，是十幾年來未嚐過的閒適。」

大家都說，整個國家，衝刺了幾十年，忽然給按下一個暫停鍵，讓你檢視人生、檢視關係。原來沒應酬一樣可以過活，逛少幾回商場、買少幾套衣服一樣可以天天換新裝。

最重要就是窩在家生活不缺，你不需要擔心口罩夠不夠、廁紙搶了沒有？這裏甚麼都供應穩定，稍有人抬價違規，明天就上電視見報了。朋友說，閉關日子只是悶，但不苦，比起你們今天搶米明天搶洗手液，舒暢得多。

另一位朋友，本來在九龍上班，家住深圳福田，從前天天搭高鐵返工，四十五分鐘就回到公司。封關後決定留守深圳，網上工作。他說，待在福田的小區更安全，這裏甚麼都有不用搶，從洗手液到新鮮果菜到現吃外賣，都有快遞小哥送到小區，足不出戶，也不愁吃喝。回看香港，這裏不像內地，沒有美團、沒有速遞小哥，一星期不出門會彈盡糧絕。幾百尺蝸居，宅多幾日會窒息。這裏甚麼都不多，就是奸商多，一街都是發國難財的人，難得又有一大班愚民陪他們癲。

屈穎妍

https://hd.stheadline.com/news/columns/398/20200225/836577/專欄-人生馬拉松-這裏甚麼都不多-就是奸商多

屈 ： 中國根本不用急著復工

手停口停果班心諗屌你咩

打J既極致

屌你老母講深圳

一睇個標題就估到邊條撚樣寫

花式劣鳩

一講到錢同生命，藍屍咪又係留係香港睇你篇報導

佢remote security 應該超低

飛機文嘅極致

坐監只是悶，但不苦

中產就無論邊度都咁放鬆啦
香港人有錢個班
幾百蚊盒口罩都唔會肉痛架啦
你唔問下大陸個班工廠階層天堂定地獄
戇撚鳩

中國好食好住
唔好來香港

做乜鳩 我係香港叫唔到外賣 行唔到山咩

死人換嚟佢口中嘅閒適

識寫飛機文真係好重要咁就有份工

大月錢果堆咪日日美團送食送套, 送不切套套愛愛有b還可以反咬送送套員失職
厲害了我的國

還可以盡情鳩叫

點解我無睇都已經知道係屈妓

打飛機打到

武漢啲支那狗死前都係咁睇香港人架

講到咁好就快燃D返大陸住啦你班撚樣

為左錢 咩都寫得出既文妓

喪事當囍事辦

咁佢唔上去？

佢有女喺英國

文筆本來好
可惜冇人格

割支那人

佢唔知道uber eats，deliveroo 同 foodpanda？難道佢連tvb都無？熊貓以前係tvb有廣告wor

屈妓都文筆好

咩email商業秘密都比中共知哂

你太年輕了
以前叫筆神

不過人行歪路講歪理
幾好都只係造更大孽

FOODPANDA送廁紙送米?

屈文妓又贏

坐監都有添你唔去？

有超市網店, hktvmall

啊.係呀.又真係幾好吖
睇上邊一次會美團外賣直接武肺

單講疫情 事實係某啲措施係內地做得俾香港好 （非武漢）

最慘佢係香港生活, 唔係係大陸生活, 但佢又講到大陸現在生活情況

屈妓自己都唔用口罩

人地平好撚多

共產政府同共產政府比較嚟做乜

係囉
同埋香港都好似有美團，但唔hit

咁好呀
咁一世都咁囉

btw 坐監都係咁

打飛機打到咁出神入化
某種意義上都幾值得佩服

白痴，講到香港人要強制性出街咁個分別喺喺香港有得簡出唔出街啊，我地唔出街餐餐食外賣上網買日用品夠得，你地啲大陸狗喺冇得簡一定要留喺屋企啊

佢真係當Uber eat, food panda, 餓了嗎死架wor. 定係香港食唔起要返大陸食？

送貨都係啦，間間都送上門

最重要係唔會想出去出唔到

咁都好打飛機。

喺支那 坐鹽都會中武漢肺癌

未睇都知條八婆會打曬飛機，已經無嘢可以阻止文妓打飛機

俾支那政府燒左碌鐵架係門口出面封撚左道門口唔出得門果啲佢提都唔撚敢提

祝你一生舒暢

佢無講錯，中共殖民下嘅香港人的確好苦中共人過得幾好同食屎關我哋柒事咩

hktvmall同百佳online都送貨。難道你住係大彎區所以唔知道？

呢排佢d文愈黎愈黐線

你鍾意啦

收大陸人工梗係平啦。

秒

online shopping/外賣app香港無試過？死廢老住沙頭角？

反了反了

真 咁唔好返黎啦

膠過老衲

又贏

不苦不苦
無事兒

個POST咁多大陸仔

香港冇得call delivery?
成篇野膠到冇得再膠

成篇野都作故仔

都係果句 中國咁好做乜唔移民番去
仲要係香港賺錢

基本上一星期菜式都沒重複，都是地溝油、毒蔬菜、病毒野味，記得唔好返來地獄呀

咁你唔躝返上去?

姓屈既係唔同啲

中國又鸁

白事當紅事報喜不報憂
屈婦人幾時去支那嘆下世界

支那人最乞人憎就係冇羞恥心唔知醜 明明隻病毒係自己搞出黎 依家累撚埋全世界仲好意思說三道四 屈穎妍呢條八婆死全家啦

屌居然晒左我既時間睇d 咁既文

佢真係痴撚左線日日提供笑話一則

咪再轉載佢啲社論啦唔該

真正踩港撚

內你老母

係冇得輸嘅

香港沒有美團
但有foodpanda, deliveroo你唔撚知？
屌你老味你白痴㗎？

其實佢咁羨慕做支那人點解唔搬去支那住

我哋班師奶搶野係娛樂，你哋根本悶到淨係係對個天鳩叫

請死喺中國

佢岩岩學識上網?

好奇入左下屈小姐既fb睇，佢咁冷門，搬運呢d廢物既文章有意思？
雖然知己知彼，百戰不殆

真正既圈養
不過佢地應該被圈養

香港一樣有外賣速遞，呢啲文係藍絲文宣姐

文妓點解仲唔喇喇聲搬去深圳住？

冇飯開要食屎
屈妓：食咗飯幾十年，宜家有機會食屎，發覺唔單止好味，仲好有益！啲白癡剩係識得食飯，連屎都唔識得食

相對。你搵大陸人人工食大陸外賣咪唔平

用國內有錢有地的一批跟香港最底層比較，果然得出最符合國情的結論。

佢文筆好?
我文學角度唔太熟，但寫社評體裁算議論文吧，佢之前寫幾篇文 係咁用博喻，jm9。

可能佢大文豪，小弟唔識佢新式文法

[url][/url]

55

真

文章似乎同倡導復工嘅「主旋律」矛盾

睇睇下姓屈嘅, 先諗起好耐無聽林超榮屌鳩政府, 有冇人知究竟發生咩事 ?

你咁講香港公務員一定最開心, 每日home office, 外賣又有food panda, 補給又有hktvmall, 又可以每日唔洗出去之餘仲唔驚俾人炒

岩呀，一世唔好落返來
在上面生活點解要來地獄返工？
快撚d辭左香港份工，在大陸做野

其實對中產專業人士影響相對細
做野又真係可以home office
最慘個班其實係班鐵底藍絲
大部份都係款待業/飲食零售
一來已經人工低
二來無得home office，直接接觸病毒
三來無得再食大陸鴉片

總之：中国或成最大贏家

呢條閪婆精神自瀆已經入撚咗化境

好，永遠唔好返香港最好！認同上面好果D直接上去啦！唔好諗喇！

咁湖北果D人做咩天堂有位你不留,地獄無門偏要黎

個心應該驚撚到死，精神勝利法

坐監日子只是悶，但不苦，比起你們今天辛勞上班工作，舒暢得多

ON9

最尾嗰句又真係啱
依個月以嚟見到班傻閪咩都排一餐免費漂白水有幾百人排幾個鐘，買啲濕鳩消毒潔手液又排幾個鐘條隊100幾十人，香港班中老年人係咪真係個個衣食無憂唔使做咁撚多青春時間去浪費嚟排隊搶廁紙搶垃圾？

咁佢死撚左返去未啊

真係on9 武漢而家禁足左咁耐 已經唔知培養左幾多癲佬出黎

重點：屈穎妍

屈文妓都推

哦

幾時私了呢條八婆

睇頭幾行就估到邊個寫

香港班中老年人係咪真係個個衣食無憂唔使做咁撚多青春時間去浪費嚟排隊搶廁紙搶垃圾？

你覺得班廢人會有咩做

湖北港人: ????????

死咁多人換黎既閒適，你有無問過黨先發文架，十幾億人會放過你咩

不是苦
只是悶

D狗悶就會鳩好正常

北京已經淪陷 ！各地復工必定造成全國大爆發、 大陸人愛吐痰、打噴嚏、隨地大小便、說話多口水多;加上 瞎指揮下疫情已經全面失控 ; 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王李自成一樣，越剿越多。

大家必須立即呼籲幾十萬外國人和持有外國護照的人、 逃離香港 ， 特別是金融專家和各界專業人士，早走早著，只有他們才可以幫大陸集資和輸入技術。
手足/醫護必須做好準備、 政府沒有提供足夠醫療裝備，準備大罷工/堵塞口岸、準備全面封鎖關口、皆因大陸消息盡是謊言、死亡已經在眼前

文妓真係唔係流㗎喎
睇完差啲射

睇到第二句已經知道係文妓屈匪

咁佢去坐監咪得囉

香港人幫中共做大外宣真係嘔心.....

班大陸人係屋企都可以呼吸到新鮮空氣

我睇完直頭想買飛上深圳

即刻送屈老妖上去呀屌

湖北的人看看

中共的打手是這樣取笑活在共同抗疫當中的老百姓

佢知唔知呢個世界其實有 foodpanda同 Amazon

咁武漢咪天堂中既天堂？

死臭雞大陸咁好未死家死撚上去囉

咁點解武漢班香港人不停拍片想人接佢走

又係臭閪屈
咁撚正自己唔死去住？

笑L死!愚民文章嘅極至

我個人資助佢入支那武漢到嘆世界
香港唔岩佢嫁啦

內地好 仲唔見佢返內地?

上去食兩餐，用下支付寶，然後同大家講乜都好正

農民工應該喊晒口求復工

其實 文章重點係佢省政府都識禁止抬價，港府身為一個“自治區”反而唔可以立法規管，任由商家亂嚟
想屌港府又唔敢屌出聲

中國人未去到人食人都唔苦㗎啦

不如犯法坐監 唔洗驚失業

咁仲唔去中國住 擁抱大灣區
淨係識吠

佢用中產黎同基層做對比, 根本邏輯上係錯哂
要比, 就搵相信黨既無罩武漢人 vs 相信政府既無罩香港廢老

不過藍尸無腦, 根本唔識

佢真係唔識架喎
香港都有 foodpanda deliveroo ubereats 啦
美團

武漢人:屌你老母有野食？

開頭以為佢只係假膠/鬥氣,而家睇得多先發覺,佢唔單止同香港係平行時空,佢同中國都係平行時空,活左係佢幻想入面既中國
個個都咁小資咩,走上微博睇一轉,中產以下水深火熱當睇唔到

繼續停囉

樓上竟然敢喺連登講行山
帶老母走先
呢度我頂住

林超榮 睇撚實你件閪婆啦

其實講咁多做咩，最重要唔好再黎香港就得啦

係屁
支那同事家姐住湖北
500蚊比3粒薯仔3條蔥3粒白菜
d阿伯唔識用手機餓左幾日啦

屈文妓當年都唔係咁奶共 佢係咪係大陸比人輪完定有咩痛腳係人手上

點解仲要post佢
幫精神病人出名真係好咩

仲有愛煲煙, 食少陣都唔掂果隻

笑左

揾人貼上微博...

睇標題都知係姓屈嗰個

真心想知大陸網民見到會係咩反應

Are you sure

睇住班支那狗咁死法就真係開心

雪雪聲

不會不知，但呢D文對象係唔識用網購的廢老，廢老見倒梗係覺得講得好中肯啦。佢要做的就係長年累月出呢D垃圾㧜住班廢老票，唔可以比果個平行時空崩潰。寶藥黨電騙黨原理，你睇穿唔緊要，有人中計就得。

好撚阿Q

咁佢又唔返上去住onlun9

仲有步不出門就享有直送往焚化服務添
痴鳩線，今年個天一次過懲罰你班傻鳩傻閪

證明香港有獨立能力
可以自己解決問題
全世界有眼見
大陸仔可能覺得好舒服
其實同養豬冇分別

呢條仆街講到中國咁好 搬咗去中國住未？

呢條屈婆又同甴大大打對臺，應該好快會被送上武漢享受人生了

On9,有得你落街，睇吓啲人會唔會9衝？

既然你講到上面係天堂 香港係地獄
咁你仲咁犯賤留係地獄到做乜鳩啊

14億人用妓師

有道理

死於安樂咪依啲囉

燒緊活人喎

豬梗係鐘意畀人養住有得食有得瞓

香港人就會返工